曾國衛識「諂」字嗎？ - 馮睎乾

節錄

曾國衛識「諂」字嗎？ - 馮睎乾

前日說過中、港亂局成因，跟奴才文化脫不了關係，話口未完就有活。。。。。。。。。。。。。。。。政區呢？不難令人對此質疑。」以上說法已充分反映了曾局長的奴性。

奴才之所以為奴才，就是不管自己信不信，也非要向眾人證明「主子永遠是。。。。。。。。。。。。。。。。。他們辭窮理屈走投無路，此時你最應該回應的，就是真正的天經地義。

我是記者就會反問局長：「我同意維護國安是『天經地義』，但現在討論的是如何維護國安、怎樣實踐天經地義。根據中文大學六月初民調，64%受訪者反對中央繞過立法會立法，只有24%支持。曾局長，你知道『民之所好好之，民之所惡惡之』這個天經地義嗎？如果連這句話也不知道，是否還可以說是中國人呢？不難令人對此質疑。Anyway，既然大多數天經地義維護國安的香港人反對繞過立法會，就證明現在這做法不夠天經地義，對不對？」

至於曾局長談「效忠」，更像太監論行房。以現時方式通過港版國安法，非但維護不了國安，反而嚴。。。。。。。。。。。。。。。，不支爆也支解。支持國安法，等於支持「失國」、支持美帝狙擊中國，根本是顛覆國家，何「忠」之有？

荀子說：「從命而不利君謂之諂，逆命而利君謂之忠。」可見反對國安法才是「忠」，像曾國衛這類事事從命的，只是「諂」。太監論行房，黑警談守法，奴才講效忠，這不叫「天經地義」，而是「國家將亡，必有妖孽」。

馮睎乾
電郵 undefinedhilomusus@gmail.com